\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{couleurs-fr}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes avec les nombres décimaux \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}
\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
	 \textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes avec les nombres décimaux}
	 \end{center}
	 
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		Chaque résultat doit être justifié à l'aide d'un calcul et d'une phrase réponse.
		\bigskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Thierry et son fils vont au zoo. Le billet adulte coûte $14,90\,\textsf{€}$ et le billet enfant coûte $10,50\,\textsf{€}$. Quel est le coût total des billets ? %25,40 €
		\item Sophie veut acheter une montre à $35,90\,\textsf{€}$, mais elle a déjà $12,50\,\textsf{€}$. Combien doit-elle encore économiser pour acheter la montre ? %23,40 €
		\item Paul et trois amis commandent un plat du jour à $12,45\,\textsf{€}$ et un dessert à $5,30\,\textsf{€}$ au restaurant. Combien vont-ils payer pour tous les repas ? %71 €
		\item À la librairie, Marc achète $2$ livres à $7,95\,\textsf{€}$ chacun et $3$ magazines à $2,40\,\textsf{€}$ chacun. Combien doit-il payer en tout ? %23,10 €
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Léo veut acheter un téléphone portable à $199,90\,\textsf{€}$ avec une réduction de $50\%$. Combien le téléphone coûte-t-il après réduction ? %99.95 €
		\item Isabelle achète $3$ paquets de pâtes à $1,80\,\textsf{€}$ chacun et $4$ pots de sauce à $2,50\,\textsf{€}$ chacun. Quel est le montant total de son achat ? %18,40 €
		\item Marie achète $3$ livres à $9,95\,\textsf{€}$ chacun et $2$ carnets à $4,50\,\textsf{€}$ chacun. Quel est le montant total de ses achats ? %38,85 €
		\item Au marché, Julie achète $10\,\textrm{kg}$ de clémentines pour un total de $28\,\textsf{€}$. Quel est le prix d'un kilogramme de clémentines ? %2,8 €
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\bigskip\bigskip

\begin{minipage}{0.75\textwidth}
\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.40]{cochonV.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={myblue!25,myred!50,RougeIndien,black,black!60,black!30,white,brown!50},Correction,Unite=0.4]{cochonV.csv}
	\bigskip
\end{center}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.24\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{red!50}Rose & %B
			\cellcolor{black!30}Gris & %F
			\cellcolor{brown!50}Marron %H
			\\
			\hline
			$23,40$ & %B
			 $15,4$  & %F
			 $2,8$  %H
			 \\
			\hline
		\end{tabular}
		\medskip
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{myblue!25}Bleu clair & %A
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %D
			\cellcolor{white}Blanc %G
			\\ 
			\hline
			$25,40$  & %A
			$23,10$  & %D
			$38,85$ %G
			\\
			\hline
		\end{tabular}
		\medskip
		
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{RougeIndien}Rose foncé & %C
			\cellcolor{black!60}\textcolor{white}{Gris foncé} \\ %E 
			\hline
			$71$  & %C
			$99,95$  \\ %E
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}

\end{document}
